\section{Automorfismos dos grupos simétricos}

\begin{problema}
Provar que todos os automorfismos de um grupo simétrico 
$S_n = \Aut \left\{1,2,\dots,n\right\}$ são internos por $n\neq6$.
\end{problema}
Dica: computar as cardinalidades dos classes de conjugação e lhes comparar.

\begin{problema}
Provar que o grupo $S_6$ tem uns automorfismos que não são internos.
E.g. construir um.
\end{problema}

\emph{Um esboço de uma solução geométrica.}
Considerar o grupo das rotações de um icosaedro regular $I$.
\begin{enumerate}
\item Ele age simplismente transitivo no conjunto das $60$ bandeiras, então tem ordem $60$.
\item Ele permuta cinco tertraedros $T_1,\dots,T_5$ inscritos no $I$,
então é um subgrupo de $S_5$.
\item No outro lado ele permuta seis pares $P_1,\dots,P_6$ dos vértices opostos.
\end{enumerate}


\emph{Um esboço de uma solução algébrica.}a
\begin{enumerate}
\item Considere a ação adjunta do grupo $S_5$
no conjunto dos seus subgrupos de ordem $5$.
\item Verifique que ela é transitiva e induz a inclusão $i: S_5 \to S_6$ exótico.
\item Mostre que $S_6$ tem $6$ subgrupos $H_1=i(S_5),\dots,H_6$
conjugados com a imagem $i(S_5)$.
\item Considere a ação adjunta de $S_6$ no conjunto $\{H_1,\dots,H_6\}$.
\end{enumerate}
